點解卡通唔係動畫?

識郁既畫=動畫
識郁既卡通點解唔係動畫?

咁樣係咪又唔叫得動畫?

呢隻咪多啦a夢

咁多啦A夢應該叫動畫定卡通
又係日本動畫,又係賽璐璐風格
但係啲人話因為係比細蚊仔睇,所以係卡通

on9引戰po , 大家唔好回

學術討論

卡通細路仔先睇

開係學術台啦柒頭

卡通係鬼佬野
動畫係架仔野

動物台會然對呢方面熟悉啲

同一樣野
係多on9亂咁用字咪自然曲解曬d意思

動畫啲撚樣就用動漫
卡通同動畫冇分別就死都要用後者
毒撚真係好智障，全部死撚哂佢就最好

以我所知卡通唔識郁都可以叫卡通
卡通係咪又一定等於動畫

有冇例子

John Leech, Cartoon no.1: Substance and Shadow, 1843, satirized preparatory cartoons for frescoes in the Palace of Westminster, creating the modern meaning of "cartoon"

報紙上既四格漫畫都係叫cartoons

Animation =/ animated cartoon

[edit]

點解
動畫=Animation
卡通動畫點解唔係動畫?

發覺天馬先生熱衷於語言學

> #17

卡通動畫係動畫既一種
日本動畫都係動畫既一種

點解啲毒撚係都要迫人動畫一定要=日本動畫

啲反動畫毒撚既死毒撚係都要覺得卡通一定=動畫

係咪好似jazz係音樂嘅一種咁

jazz=音樂既一種
jpop撚=音樂一定係jpop
反jpop撚=jazz同"音樂(jpop)"有咩分別,點解係都要用"音樂"扮高級

好似係咁樣

1. 因為搭落動漫同ACGN一路以嚟講日本動畫非歐美動畫, 你會唔會問點解戲劇係指西方戲劇唔係越
粵劇京劇能劇?
2. [wfc]

又好似幾啱咁

就好似話去睇戲,啲人一定覺得你去戲院,但其實你係想睇粵劇,戲又真係可以指係粵劇

agger

笑撚到肚痛

聽過台仔專登話我睇動漫
我講卡通佢就嬲豬

日系係動畫anime
美系係卡通cartoon或者叫西方系都得

豬肉佬

肉類分割技術員

你同啲屋企人講街外人講
根本冇依個分類

街外人眼中講咩睇動畫睇動漫只係毒撚標奇立異
完全唔知你想點，唔想同你溝通
相反你講卡通，有助溝通之餘亦消除代溝

你老豆老母嗰代日本動畫一樣係叫卡通
足球小將，聖鬥士星矢，龍珠
全部都係叫卡通片

卡通係英文叫法
動畫係日文叫法

anime係咩嚟

咁animation係日文傳過去架

其實係 只係卡通依2隻字係偏向兒童向動畫

根本隻字就中性嘅
大人細路都睇得
好似lego咁，唔通玩lego就細路咩

咁 South Park 係卡通定動畫？

係啲偏激毒撚不願被標籤幼稚
就講到有分別
唔通成語動畫廊唔係動畫又唔係卡通？

其實係鬼佬國以前做得多兒童向 迪士尼個堆 然後又發揚光大左「卡通」呢個詞
久而久之 變左兒童向就=卡通

於是一班毒撚一相情願咁覺得卡通=低B
又覺得話佢睇卡通=佢係低B仔 於是又惱羞成怒
死都要話卡通同動畫完全唔同
講到老母同母親係完全唔一樣咁

同出面班文盲正字撚無分別

yes
啲acg傻鳩先鐘意分得咁清
講到叫動畫高級啲咁

動畫係adobe flash個d都已經係 即係你幅圖
卡通係有連貫性 夾埋成一個故事有情節既 eg多啦A夢
動漫就係本身由漫畫製作而成既製品

又一動漫呢粒字嘅新定義
好波

動畫係卡通既一種
假設卡通=生果, 動畫=蘋果
話動畫係卡通係冇錯

果班毒撚仲要堅持叫動畫做動漫
對住佢地真係嘔血

中point

兩種都叫動畫，只係睇個題材係咩向同咩年齡睇

叫卡通又得

咪一鳩樣 都唔知有咩好糾結

但係卡通依個字包含埋報紙啲時事評論漫畫

係d人亂咁用姐

憑咩話人亂咁用而唔係根本有依個用法
依種狹窄嘅思維實在令人覺得有啲自大

9up吓姐
其實卡通動畫動漫呢幾個詞既詞義越黎越重疊
但我認為動漫同卡通都係唔同既

我就咁睇
本身上一代就係用開卡通依個字
eg.龍珠，星矢，高達 都係叫卡通
動漫依個字係後來誕生嘅新詞彙
其實意思一樣
但係日本文化傳入香港一定火
eg.水著 寫真 放題
可能有人會執著水著就一定講緊史庫水嗰啲
寫真就一定係影女女拍到有少少色情成份嗰啲
但實際上隻字就好中性嘅
唔會有一個咁固定嘅定形
而隻字本身嚟到香港之前
香港都會有相同意思嘅字
咁樣夾硬否認本身隻字
好明顯就係有問題

毒撚係麻煩d架啦

卡通係30年代 一頁一頁畫出黎/一頁一頁播
e.g初代米奇就係全世界第一個卡通人物 當時未有聲音

動畫就係電腦製作

south park算係咩

語文學討論大會

仲未有人quote語源 同語義嘅？

姐係鐵甲萬能俠係卡通？
真魔神衝擊z篇係動畫？

手塚治蟲個啲又叫咩?

又有新解釋

毒撚比左突顯佢比細路仔高尚得多，到底可以整幾多個新定義出嚟

咪又係睇對住咩人講 你講到天花龍鳳 但係最後詞不達意 條友唔明咪又係托柒

c...c...ching sick ball!!

屌你老味講左3頁都係得D垃圾

啱呀
俾你同個老人家傾計話自己中意睇動漫
佢問咩嚟架，完全搭唔到嘴
你話中意睇卡通
佢話當年後生都有睇龍珠 星矢 馬反
大家即刻有偈傾，代溝冇晒

假膠釣魚po你到底期待緊啲咩

家陣係咪你地憤青就得 我做憤青就唔得啊

我冇講過牙...

識郁既畫叫動畫，所以識郁既卡通叫動卡通，而唔係動畫。

因為動畫係指anime

Anime咪出自animation個字囉

仲有冇毒撚有弱智解釋

樓上話電腦畫=動畫
所以呢幅圖唔係卡通

卡通唔係藝術風格咩 即係大力水手個啲咪係卡通風格，唔理佢動唔動都係卡通；動畫廣義上係所有會動嘅畫，狹義（毒撚用）就係日本動畫。
日本動畫唔係卡通，但卡通可以係動畫。
不過因為語言嘅改變，日常生活入面，非毒撚將卡通借代左做動畫。即係話：根據唔同語景，卡通可以係動畫。
利申：唔知自己講緊咩

中間個頁都講過,不過仲有人唔信

日本動畫都係卡通片
唔信問下你老豆你老母
星矢 高達 龍珠係唔係卡通片
連現任美國總統都話日本仔動畫係卡通
唔好再幫毒撚兜啦，好柒呀
根本全世界都知畫出嚟嘅動畫就係叫卡通
唔明有咩好兜
卡通咪卡通囉，有咩唔好
係唔係叫卡通影衰你先
定係有邊啲卡通片影衰你要劃清界線

三巴講得好

呢段有做潮文既潛力

anime係直指日文外來字アニメ
簡單d講anime係日文黎
香港既動畫泛指anime
相反大陸人口中既動畫真係指卡通同兒童動畫，而anime係用動漫，
雖然核心宅一直強調動畫先係anime正譯
但一直無法成功

你係中国人阿?

虫國點譯關我撚事

死都要講動畫而唔講卡通
啲毒撚真係😀

你用動畫指卡通，你就係用緊蝗語

where is the logic

點解我要因為蝗國人而要避忌?
你傻撚左?

我用"你" 去講你 同中國人一樣 所以我用緊蝗語?

再講 你駁撚到上面D野未?

動畫=動畫
卡通係動畫既一種
日本動漫=日本動漫

最後一句你up咩鳩阿

日本動漫=日本動漫

女人=女人
啊媽係女人既一種
日本女人=日本女人

咁同老母=女人有咩分別

岩啊

日本動漫都係動畫既一種

動畫就動畫啦
動你老母漫
又動又漫你智障?

咩啊
佢講緊個種 得2頁交互 "識郁" 又有聲個D "漫畫"

cartoon 同 anime有咩分別 問下google啦
咁大個都唔識

google完都唔知一鳩樣先有問題
你係唔係睇得多嗰啲「動漫不是卡通」嘅文章
搞到冇咗自己嘅分析能力

你睇下鬼佬網分析啦

日式既motion picture animation 就係anime

答左我問你果句動漫先啦中国狗

講緊中文動畫同卡通
Animation and animated cartoon

開係動漫台 同我講卡通同動畫？

有乜問題?

卡通動畫唔識郁

你個名

動漫台嘅動漫同你講嘅動漫明顯有分別啵中国人

我諗係因為卡通呢一個名詞成日畀人標榜為幼稚，細路仔先睇（利申唔係我個人睇法啦，成日有人會話「睇卡通片，仲細咩」）
毒撚認為自己所睇嘅日本動畫唔可以被標榜成俗世認為幼稚嘅卡通片掛

以前都有試過拗動畫=/=卡通
但而家覺得其實定義確定差唔多

咪日本動畫動漫 下下講到明做咩 同弱智仔好難溝通

中二病嘅毒撚先會覺得卡通呢兩粒字幼稚

anime咪日本動畫 anime呢個字都係出至日畫
都係識郁既動畫冇錯

絕對同意

你連講出口嘅野嘅語意都分唔到學咩人人生攻擊阿?

唔係好明覆緊邊段

同弱.............

卡通係動畫其中一種 但日式動畫唔等於卡通

咦，唔撚用動漫啦大陸仔?

動漫有咩問題

JER住人是不對的

返返去討論

點唔等於法

單純講個字 我都知老母同媽媽係唔同字啦

動同漫
個po個動畫你同我講哂兩個之後問我有咩問題
智障嘅果然好難溝通

動漫呢個字係台灣出黎先架wo

動畫邊撚到漫啊屌你老母
仲要問

死翻台灣啦智障

所以動漫台咪包晒漫畫動畫

佢呢類智商有問題嘅人好難溝通

睇TOPIC啦傻鳩

點解咁難溝通?

我都覺

你用緊既每隻字都係香港本土用先？

定係你覺得

如果有原創動畫作品 無漫畫就唔可以係動漫台討論

咪兩樣都得囉

語境意識
貼題

你呢兩樣野連dse仔可以分辦到嘅野都唔識分阿

係唔係香港本土根本唔重要

問題係個詞根本有問題

用動漫叫動畫
邊撚到漫

因為本身係漫畫 變左動畫就係會動既漫畫
咁唔係漫改作品又點叫

一個詞 如果詞不達意 咁比佢流入 令到文化劣化有咩意義

鳩鳩地巴打，我複製返前邊段嘢俾你睇

日本動畫都係卡通片
唔信問下你老豆你老母
星矢 高達 龍珠係唔係卡通片
連現任美國總統都話日本仔動畫係卡通
唔好再幫毒撚兜啦，好柒呀
根本全世界都知畫出嚟嘅動畫就係叫卡通
唔明有咩好兜
卡通咪卡通囉，有咩唔好
係唔係叫卡通影衰你先
定係有邊啲卡通片影衰你要劃清界線

仲有依段

本身上一代就係用開卡通依個字
eg.龍珠，星矢，高達 都係叫卡通
動漫依個字係後來誕生嘅新詞彙
其實意思一樣
但係日本文化傳入香港一定火
eg.水著 寫真 放題
可能有人會執著水著就一定講緊史庫水嗰啲
寫真就一定係影女女拍到有少少色情成份嗰啲
但實際上隻字就好中性嘅
唔會有一個咁固定嘅定形
而隻字本身嚟到香港之前
香港都會有相同意思嘅字
咁樣夾硬否認本身隻字
好明顯就係有問題

cartoon係外國有先 佢哋自己改既名
anime係日風既動畫 風格根本唔同 日本仔改既名
畫都有油畫 水彩畫啦

咁點解 卡通唔係動畫一種

套落去講咁點解油畫先可以叫畫

一早講左係啦

你係台灣度講

追故模式OK?

動畫=動畫
卡通係動畫既一種
日本動漫=日本動漫

咁我又唔明喇
佢又駁唔到比人屌既部份
返黎做乜鳩..

係，呢點我錯
咁你答得我動漫未阿中国狗，定係我應該叫你死台仔?

卡通既性質同動畫一樣
但係卡通 你係紙就咁畫隻"卡通公仔"出黎 都可以叫卡通
卡通呢個字本身就潛在一種風格係入邊 你求其畫D野都唔會冇啦啦叫佢做卡通

咪答左你動漫= 動畫同漫畫

JM9.....

動畫po你講咩動漫阿台狗?

又要LOOP多次

動你老母漫咩 呢度講緊動畫啊

咁你講埋漫畫係想講乜鳩野....

講左兩隻字就係咁雞啄唔斷 你都幾搞笑

佢自己問多次咪答

你咪一樣咁撚煩
柒左又唔認錯
仲要死雞撐飯蓋

人地柒左都知衰啦 戇鳩